\documentclass[oneside,English,Spanish, 11pt]{book}
%\documentclass[11pt]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern} % load a font with all the characters

\usepackage{amsmath}

%\usepackage{rotating}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{float}
\usepackage{rotfloat}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{cite}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[spanish,es-nodecimaldot]{babel}
\usepackage{textcase}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{appendix}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage[acronym]{glossaries}
\usepackage{ textcomp }
\usepackage{ gensymb }
\usepackage{listings}

%\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}

% \usepackage{draftwatermark}
% \SetWatermarkText{DRAFT}
% \SetWatermarkScale{1}


%%librerías para gráficos%%
\usepackage{tikz}
\usepackage[american]{circuitikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,calc}
\usetikzlibrary{matrix,chains,scopes,positioning,fit}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{babel}
\usetikzlibrary{trees}

\setcounter{secnumdepth}{3}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=black, citecolor=black}

\captionsetup{skip=0.5pt}

\linespread{1.3}

\setlength{\textwidth}{16.4cm}
\setlength{\textheight}{23.0cm}

\setlength{\oddsidemargin}{-0.1cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.1cm}

\setlength{\topmargin}{-1.1cm}
\setlength{\headheight}{0.6cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}

\setlength{\footskip}{1.0cm}

\pagestyle{fancy}

\fancyhf{}

\fancyhead[L]{\textsl{\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
%\fancyfoot[LE]{\small\textit{Pontificia Universidad Católica del Perú}}%

\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} % Ancho de la linea horizontal bajo el encabezado
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Ancho de la linea horizontal sobre el pie
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
%\newcommand{$^\circ$}{\hspace{-2mm}$\phantom{a}^{\circ}$}
	%\fancypagestyle{plain}{%
		%\fancyhead{}
		%\fancyfoot{}
		%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
		%\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
	%}
%\renewcommand{\listtablename}{Tables}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{includes/caratulaPucp_2012.tex}

\title{Diseño de Módulos de Generación, Conversión de frecuencia, Amplificación y Sincronización para un Radar Perfilador de Vientos que opera a 445 MHz}
\author{\textbf{Cristiam Fernando Castillo Plasencia}}
\asesor{Dr. Danny Eddy Scipión Castillo}
\date{Agosto de 2016}

\newacronym{roj}{ROJ}{Radio Observatorio de Jicamarca}

\newacronym{troposfera}{Tropósfera}{La capa de la atmósfera terrestre que está en contacto con la superficie de la Tierra}
\newacronym{fincyt}{FINCyT}{Fondo para la Innovación, la Ciencia y la Tecnología}
\newacronym{dtft}{DTFT}{transformada discreta de Fourier (DTFT)}

\newacronym{hf}{HF}{\textit{High Frequency} o frecuencias de entre 3 MHz y 30 MHz}
\newacronym{vhf}{VHF}{\textit{Very High Frequency} o frecuencias de entre 30 MHz y 300 MHz}
\newacronym{uhf}{UHF}{\textit{Ultra High Frequency} o frecuencias de entre 300 MHz y 3 GHz}
\newacronym{shf}{SHF}{\textit{Super High Frequency} o frecuencias de entre 3 GHz y 30 GHz}

\newacronym{sma}{SMA}{\textit{SubMiniature version A} o conector RF coaxial sub miniatura} \newacronym{ntype}{N-Type}{Conector tipo N}
\newacronym{bnc}{BNC}{Conector \textit{Bayonet Neill–Concelman}}
\newacronym{gps}{GPS}{\textit{Global Positioning System} o sistema de posicionamiento global}

\newacronym{jars}{JARS}{\textit{Jicamarca Adquisition Radar System} o sistema de adquisición de datos del ROJ}
\newacronym{dds}{DDS}{\textit{Direct Digital Syntetizer} o sistema de síntesis digital}
\newacronym{cr}{CR}{Sistema controlador de radar}

\newacronym{sync}{SYNC}{Pulso de sincronismo}
\newacronym{win}{WIN}{Ventana de adquisición}
\newacronym{clk}{CLK}{Señal de reloj}
\newacronym{fsa}{FSA}{Frequency domain Spectra analysis}
\newacronym{claire}{CLAIRE}{Clear Air and Rain Estimations radar}

\makeglossaries


\begin{document}

%Estilos%
\tikzstyle{block} = [draw, fill=white!20, rectangle, minimum height=3em, minimum width=5.8em, text width=4.5em, -latex', text centered, font=\sffamily\small ]
\tikzstyle{sum} = [draw, fill=white!20, circle, node distance=2cm, minimum height=2em, minimum width=2em, text width=2em, -latex', text centered, font=\sffamily\small]
\tikzstyle{input} = [coordinate, font=\sffamily\small]
\tikzstyle{output} = [coordinate, font=\sffamily\small]
\tikzstyle{pinstyle} = [pin edge={to-,thin,black}, font=\sffamily\small]

\pagenumbering{gobble}
\maketitle

\chapter*{Resumen}

El \gls{roj} es un centro de investigación ubicado a 25 km al este de la ciudad de Lima. Durante más de 55 años ha proporcionado información científica en base a radar que han sido relevantes para el desarrollo de la física ionosférica, física del plasma y dinámica atmosférica.

El \gls{roj} se esfuerza en expandir sus capacidades técnicas y científicas. En esas circunstancias el \gls{roj} busca implementar un radar perfilador de vientos que opera a 445 MHz con el fin de proporcionar a la comunidad científica un instrumento de investigación troposférica. Este radar entregaría información valiosa sobre velocidad de vientos y sobre precipitaciones que podrían atenuar el impacto de los fenómenos atmosféricos en la población peruana.

Para lograrlo, el \gls{roj} plantea aprovechar al máximo los conocimientos y tecnologías adquiridos en radares y de esa forma generar, de manera local, la tecnología y recursos humanos para el desarrollo de este proyecto.

En base a esa necesidad, la presente tesis busca el análisis y diseño de los módulos generación de señal, conversión de frecuencia tanto para transmisión como para recepción, amplificación y filtrado y reloj para un radar que opera 445 MHz y que permita aprovechar los equipos, conocimientos y tecnologías actuales del \gls{roj}.

Se determinó que la frecuencia UHF de 445 MHz es adecuada para detectar tanto vientos como precipitaciones. Las ecuaciones de radar permiten obtener la sensibilidad mínima de recepción, asumiendo un transmisor con una potencia de 5 kW. Se utiliza una señal RF modulada por código binario en 25 MHz, por lo que fue necesario trasladar esa señal a 445 MHz.

Recogidas las especificaciones se diseñó etapas de conversión de frecuencia basados en mezcladores y filtros tanto para la etapa de \textit{up-converter} (25 MHz a 445 MHz) como para la de \textit{down-converter} (de 445 a 25 MHz). La frecuencia de batimiento es de 420 MHz y esta señal está sincronizada con los otros relojes del sistema.

Finalmente, se hicieron pruebas de laboratorio para determinar la calidad de los filtros, y se realizó una prueba de señal completa desde la modulación BPKS de 25 MHz, su conversión a 445 MHz, atenuación, amplificación y conversión nuevamente a 25 MHz. Con esas pruebas se demostró la factibilidad del diseño, así como la necesidad de especial cuidado tanto en los niveles de señal de mezcla como en el diseño en ultra alta frecuencia.


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.38]{images/tema_tesis_01.jpg}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.38]{images/tema_tesis_02.jpg}
\end{figure}

\chapter*{}
\begin{flushright}
\textit{Al personal que labora en el Radio Observatorio de Jicamarca}
\end{flushright}


\frontmatter

%\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables


\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\input{includes/00-introduccion.tex}

\mainmatter
\setcounter{page}{2}
\chapter{Marco problemático}
\input{includes/01-chapter1-problema.tex}

\chapter{Marco teórico}
\input{includes/02-chapter2-teoria.tex}

\chapter{Diseño en hardware}
\input{includes/03-chapter3-hardware.tex}

\chapter{Resultados}
\input{includes/04-chapter4-resultados.tex}

\backmatter

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{}
\cfoot{\thepage}

\chapter{Conclusiones y Recomendaciones}
\input{includes/05-conclusiones-recomendaciones.tex}


\backmatter
%\chapter{Bibliografía}
%\bibliographystyle{unsrt}
\bibliographystyle{IEEEtran} %IEEEtran
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\bibliography{includes/Bibtesis}
% % abbreviations:
% \newacronym{ny}{NY}{New York}
% \newacronym{la}{LA}{Los Angeles}
% \newacronym{un}{UN}{United Nations}

\chapter{Abreviaturas}
\renewcommand{\glossarysection}[2][]{}
\printglossary[type=\acronymtype,title=Abreviaturas]

\input{includes/06-anexos.tex}

\nocite{*}
\end{document}
